Q: Lenne nehany gondom ami nincs benne ebben a file-ban...
A: Olvasd el a 'DVD' file-t is.

Q: Hogy tudok DVD-ket nezni az MPlayer-rel?
A: Ehh. Olvasd vegig ezt a file-t, es a 'DVD'-t is. (installalj libcss-t)

Q: Szoval az MPlayer tud DVD lejatszast? Akkor biztos DeCSS-t hasznal!
   Bunosek vagytok a kovetkezo vadpontokban : XYZ#$--
A: Anyad. Nincs DeCSS kod az MPlayer-ben. libcss-hez linkeli magat.

Q: Mukodni latszik, de nincs hang.
A: Hasznald az '-aid 128' opciot (128,129,...)

Q: Spanyol hang van angol helyett (vagy ilyesmi) !
A: Lasd az utolso kerdest/valaszt.

Q: MPlayer valami FIBMAP-rol zagyval.
A: Futtasd root-kent.

Q: Furcsa effekt (interlace-szeru valami) kulonosen gyors jeleneteknel
A: Ismert problema, majd megoldjuk

Q: A DVD tamogatas MPlayer-ben loszar!
A: Igazad van :) Ha tudsz rajta javitani lepj velunk kapcsolatba!

Q: Honnan tudom letolteni a libcss-t?
A: Talan az OMS forrasabol (www.livid.org).

Q: Hogy lehet ... (kepzeld ide azt ami leginkabb kellene neked DVD-hez)
A: Jelenleg csak lejatszani lehet DVD-rol. Semmi tobb.

