Igen, ez lenne az MPlayer-FAQ.
==============================

Bevezetõ:
~~~~~~~~~
Sokan tették fel ugyanazokat a kérdéseket, úgyhogy megírtam ezt az izét.
Tudom, hogy soha senki nem fogja elolvasni, de legalább megpróbáltam
lejjebb szorítani az említett levelek számát.
Ráadásul most már mondhatom, hogy "olvasd el a kibaszott FAQ-t!" :-)

Lássuk!
~~~~~~~
Q: És mi lesz a DVD lejátszással?
A: Olvasd el a 'DVD' és 'DVD-FAQ' file-okat.

Q: Az SDL output nem mûködik/fordul. A baj ....
A: A legújabb SDL-lel tesztelünk (valószínûleg fut 1.1.7-en vagy újabb
   verziókon is). NEM FUT 1.1.6, 1.1.5, 1.1.4, 1.1.3, 1.0.4-en stb, ne is
   kérdezd.

Q: Még mindig van valami bajom az SDL támogatással. gcc gagyog valami
   "undefined reference to `SDL_EnableKeyRepet'"-rõl. Most mi van?
A: Hova installáltad az SDL-t? Ha /usr/local-ba (alapbeállítás), akkor
   szerkesztd át a config.mak file-t, és írd az "X_LIBS=" után, hogy
   "-L/usr/local/lib ". Most írd be, hogy 'make'. Ennyi!

Q: Nem fordul, hiányol valami uint64_t inttypes.h és hasonló dolgokat...
A: Másold a DOCS/inttypes.h-t az MPlayer könyvtárába (cp DOCS/inttypes.h .)
   Próbáld újra... ha nem megy, írj!

Q: Pentium III-am van, de a ./configure nem veszi észre az SSE-t.
A: Csak a 2.4.x kernelek támogatják az SSE-t (vagy próbáld ki a 2.2.19-et,
   vagy újabbat, viszont elképzelhetõ, hogy gondok lesznek)

Q: Az -xy opció nem mûkodik az x11 outputtal (-vo x11)
A: Az x11 output nem támogatja a scalinget, de már van hozzá XF86VidMode
   támogatás: használd a -vm és a -fs opciókat, és már meg is vagy!
   Bizonyosodj meg róla, hogy a megfelelõ Modeline-ok benne vannak az
   XF86Config file-ban, és próbáld ki, hátha a DGA driver (és az SDL
   DGA drivere, lásd VIDEOCARDS) mûködik nálad. Sokkal gyorsabb. Ha
   az SDL DGA-ja is mûködik, használd azt, az MÉG gyorsabb!

Q: A hang nincs szinkronban egy .avi file lejátszásakor
A: Probáld a -bps vagy -nobps opciókat.
   Ha még mindig nem megy, küldd el nekem (FTP-re) a file-t, megnézem!

Q: Mit jelentenek azok a számok a status sorban?
A: lássuk:
     A:   2.1  V:   2.2  A-V: -0.167  ct:  0.042   57  41%   0%  2.6% 0
   - A: audio pozíció másodpercben
   - V: video pozíció másodpercben
   - A-V: audio-video eltérés másodpercben (késés)
   - ct: eddigi A-V javítások száma
   - eddig lejátszott képkockák (legutóbbi seek óta)
   - video codec cpu használat százalékban (mpeg-nél a video output is
     benne van!)
   - video output cpu használat AVI-nál, MPEG-nél 0 (lásd fent)
   - audio codec cpu használat százalékban
   - kihagyando kepkockak szama, hogy A-V szinkron megmaradjon
   Legtöbbjük hibakeresési célokat szolgál, és hamarosan megszûnik.

Q: A video output CPU használata miért 0% MPEG file-oknál?
A: Nem nulla, de bele van építve a codecbe, így nem mérhetõ külön. Próbáld
   ki, hogy -vo null játszod le a file-t, és nézed a kettõ különbségét...

Q: Az OpenGL (-vo gl) output nem mûködik.
A: Az OpenGL drivered nem támogatja a dinamikus textúraváltást
   (glTexSubImage).
   Ismert, hogy nem mûködik 4.0.x DRI-vel, és az nVidia bináris szarjaival.
   Ismert, hogy mûködik Utah-GLX és Matrox G400-zal.
   Nem fog mûködni 3dfx kártyákkal, mivel ezeknek maximum 256x256-os
   textúráik lehetnek.

Q: G200/G400-am van, hogy fordítsam/használjam az mga_vid drivert?
A: Olvasd el a VIDEOCARDS, INSTALL, README file-okat.

Q: Mi az az XMMP? (nem lehet hogy XMMS vagy XMPS csak rosszul írva?)
A: Új project, lásd http://frozenproductions.com .

Q: Valami hibaüzenet van, hogy nem találja a /usr/lib/win32/... file-t.
A: A *mi* FTP-nkrõl töltsd le a w32codec.zip csomagot.
   (az avifile csomagja különbözik)

Q: ...... mûködik avifile/aviplay-jel, de nem az MPlayer-rel!
A: MPlayer != avifile
   Az egyetlen közös dolog a kettõben az a Win32 DLL loader. A codec
   csomag, szinkronizáció, demultiplexelés, stb. teljesen különbözik és
   nem összehasonlítható.
   Ha valami mûködik aviplay-jel az nem jelenti azt, hogy MPlayer-rel is
   kellene, és fordítva.

Q: Indeo 3.x/4.x filmek fejjel lefele vannak!!!?
A: Ismert hiba (tulajdonképp a codec hibája/korlátja)

Q: Indeo 3.x/4.x filmek nem mûködnek 32bpp felbontásokban (16,24bpp rendben)
A: Ismert hiba (tulajdonképp a codec hibája/korlátja)

Q: Azt írja ki, hogy 'MPlayer interrupted by signal 11'
A: Igen valószínûtlen, mióta újraírtuk az mp3lib-et. Írj nekünk, egy bug
   lehet. Valószínûleg hibás a file, próbáld a '-afm 4' opciót.

Q: Vannak rpm/deb/... csomagok az MPlayer-bõl?
A: Csinálhatsz magadnak .deb csomagot, lásd DOCS/DEBIAN .
   _ROPPANTUL_ ellene vagyunk az elõrefordított MPlayer csomagok
   használatának, mivel (jelenleg) _erõsen_ függ a fordításkor
   használt opcióktól és optimalizációktól!
   Elõrefordított csomagokhoz az MPlayer team SEMMILYEN támogatást nem nyújt!

Q: Vannak MPlayer levelezési listák?
A: Igen! Lásd README a feliratkozáshoz!

Q: Találtam egy durva hibát, amikor a kedvenc filmemet néztem!!
   Kinek írjak?
A: Lásd a BUGREPORTS file-t.

Q: 'make' közben MPlayer az X11 file-jaira panaszkodik. Nem értem miért,
   hiszen nálam fent van az X !?
A: ...igen, de nincs fent az X fejlesztõi csomag. Vagy nem helyesen.
   RedHat alatt XFree86-devel* a neve, Debian alatt xlib6g-dev . Nézd meg,
   hogy az /usr/X11 symlink létezik-e (Mandrake rendszereken lehet probléma).
   Létrehozása a következõ paranccsal történik:
	$ ln -sf /usr/X11R6 /usr/X11
   Nézd meg, hogy megvan-e az /usr/include/X11 link :
	$ ln -sf /usr/X11R6/include/X11 /usr/include/X11
   Elképzelhetõ, hogy a disztribúciód eltér a Linux Filesystem Standard-tõl.

Q: Problémáim vannak a(z) ... codeckel. Használhatom?
A: Nézd meg itt: http://mplayer.sourceforge.net/DOCS/codecs.html ,
   és ha nincs benne a te codeced, olvasd el a
   http://mplayer.sourceforge.net/DOCS/CODECS file-t, és írj nekünk!

Q: És mi lesz a DGA driverrel? Nem találom!!!
A: ./configure automatikusan detektálja hogy van-e DGA-d. Ha a '-vo help'
   opció nem mutat DGA-t, akkor nincs jól felinstallálva az X-ed.
   Próbáld így: ./configure --enable-dga (és olvasd el a VIDEOCARDS file-t)
   Esetleg próbáld az SDL DGA driverét, a '-vo sdl -sdl dga' opciókkal!

Q: Oké, -vo help mutatja a DGA drivert, de valami "permissions"-rõl beszél!
   Segíts!
A: Csak akkor mûködik, ha root jogaid vannak! Ez egy DGA korlátozás.
   Legyél root (su -), és próbáld újra.

   Másik megoldás, hogy az mplayer-t SUID root állítod be, de ELLENJAVALLT!
	'chown root /usr/local/bin/mplayer'
	'chmod 750 /usr/local/bin/mplayer' 
	'chmod +s /usr/local/bin/mplayer' 
   Így most menni fog user-ként is.
   !!!! JÓL FIGYELJ !!!!
   Ez egy ÓRIÁSI biztonsági lyuk! Soha ne csináld ezt egy szerveren, vagy
   egy olyan gépen, amit több ember is elér, mert így root jogokat szerezhetnek
   a suid MPlayer-en keresztül.
   !!!! ÉN FIGYELMEZTETTELEK ... !!!!

Q: Az fsdga driver nem mûködik az xyz.avi file-ommal. Miért?
   Mert (egyenlõre) csak MPEG-gel megy.

Q: Mikor XVideo-t akarok használni, a Voodoo 3/Banshee-m azt mondja:
   X Error of failed request:  BadAccess (attempt to access private resource
   denied)
    Major opcode of failed request:  147 (MIT-SHM)
    Minor opcode of failed request:  1 (X_ShmAttach)
    Serial number of failed request:  26
    Current serial number in output stream:27 
A: Régi a drivered, frissítsd! Vagy a DRI (legalább) 0.6-os verzióját használd
   (http://dri.sourceforge.net), vagy a DRI cvs-t fordítsd le!

Q: Mikor XVideo-t használok, nem tudok lejátszani DivX avi-kat a
   Voodoo 3/Banshee-mmel !
   Azt mondja:
    ...
    Xvideo image format: 0x32315659 (YV12) planar
    Xvideo image format: 0x30323449 (I420) planar
    ...
A: Lásd az elõzõ választ.

Q: Letöltöttem egy ASF-et az asfrecorderrel, de az MPlayer nem tudja
   lejátszani !
A: Az asfrecorder, és maga az ASF formátum egy nagy szar. Ne írj nekünk,
   menj a jó francba!

Q: Ooo, mi az az "IdegCounter" ?
A: Az "Ideg" magyar szó, és a "Counter" (számláló) angol szó keveréke.
   Elõször A'rpi idegességét volt hivatott mérni, miután egy kis CVS kód
   (ooo) "rejtelyesen" eltûnt ;)

Q: Nem tudom lefordítani az SVGAlib-et... 2.3/2.4-es kernelt használok.
A: Szerkesztd át az SVGAlib Makefile.cfg-jét, és vedd ki a "BACKGROUND = y"-t.

Q: A LIRC nem mûködik, mert ...
A: Biztos "mplayer_lirc"-et használsz "mplayer" helyett ?

Q: MPlayer valami hibaüzenettel lép ki, amikor l3codeca.acm-et használok.
A: Nézd meg, hogy mit ír ki az 'ldd /usr/local/bin/mplayer' . Ha ilyet
   tartalmaz:
        libc.so.6 => /lib/libc.so.6 (0x4???????)
   ahol "?" bármilyen szám, akkor rendben, a hiba nem itt van. De ha ez:
	libc.so.6 => /lib/libc.so.6 (0x00??????)
   Akkor a baj a kerneledben/libc-dben van. Valószínûleg valamilyen
   biztonsági patch-et használsz (például Solar Designer's OpenWall), ami
   alacsony címekre tölti be a file-t.
   Mivel az l3codeca.acm egy "non-relocatable" DLL, muszáj
   0x00400000-ra tölteni, ezen nem tudunk változtatni. Ne használj
   patchelt kernelt, vagy próbáld '-afm 1' opcióval, hogy kikapcsold az
   l3codeca.acm-et!

Q: A gépem ~640x300-as felbontású M$ DivX AVI-kat, amiknek stereo mp3-juk
   van, lassan játssza le. Ha -nosound opcióval próbálom, minden ok (csak
   néma).
A: Ezeknek a file-oknak valószínûleg 48Khz-es audiojuk van, és a
   hangkártyád/drivered nem támogatja rendesen ezt. Az audio downsampling
   (még) nincs benne MPlayer-ben.

Q: Szeretném használni/átírni az MPlayer-t a(z) <képzeld ide a kedvenc
   architektúrád> a(z) <képzeld ide a kedvenc oprendszered>-re. Lehetséges?
A: Nem.

Q: De...!
A: Nem.

Q: És ha megelégszem az MPEG-gel?
A: Talán. De jobban jársz, ha már létezõ MPEG lejátszót keresel arra a
   bizonyos platformra.

Q: Az MPlayer "MPlayer interrupted by signal 4 in module: decode_video"
   üzenettel leáll.
A: Azon a gépen futtasd az MPlayer-t, amin lefordítottad! Vagy fordítsd újra!
   Semmiképp se használd másik processzoron, mint amin lefordítottad!

Q: Gondjaim vannak az icewm-el es a teljeskepernyos xv moddal..
A: Tudjuk, az icewm szar.

Q: Dehat aviplay-jel mukodik !
A: Es?

Q: Akkor az aviplay sokkal jobb !
A: Hasznald azt, ugyis van szep GUI-ja, meg amugyis jo kis C++ :)
