Q: I have some problem not mentioned here ...
A: Read file 'DVD' as well.

Q: How can I actually watch DVD with MPlayer?
A: Ehh. Go on reading this file as well as 'DVD' (hint: you must have libcss)

Q: So MPlayer can play DVDs? Then it must use DeCSS! You are under arrest
   under the XYZ#$ paragraph of the--
A: Get back asshole, there is no DeCSS code in MPlayer. It links to libcss.

Q: Seems to work but no sound.
A: Use '-aid 128' (or try: 128,129,...) command line switch

Q: I have got Spanish audio instead of English (or similar problems)
A: See the last question/answer.

Q: MPlayer complains about FIBMAP or something.
A: Try to run MPlayer as root.

Q: some strange effect (interlace like thing) especially when fast moving
   objects are shown in the movie
A: known problem, we try to fix it later

Q: DVD support in MPlayer is a piece of shit!
A: You're probably right :) However please contact us if you can improve it!

Q: Where can I get libcss package from?
A: Maybe from the source of OMS (www.livid.org).

Q: How can I ... (insert some expectable DVD player feature here)
A: The current implementation is only for viewing VOB files from DVD.
   Nothing more, like subtitles, menus and so on.
